-Элис…Я был тут неподалеку и решил тебя проведать… Как ты..?
Каменное лицо Элис невозмутимо смотрело в даль. 
- Сегодня помог одному мальчику. Он потерялся. Я его домой привел. Как когда-то, помнишь…Сейчас работа не такая уже как раньше…Охотников все меньше становится…Я тут тебе подарок принес. Нашел дома случайно. Со времен героических наших приключений, когда я был еще новичком в деле.

Чаз достал из кармана кольцо, которое бликовало зеленым оттенком. Оно было все в рунах,выдавленых на его поверхности.
- Это кольцо Райкроса. Четвертой планеты нашего Алголя. Да ты и так все знаешь, я тебе это не раз расказывал.  Когда  все кольца  розрушились, это осталось. Я его недавно нашел, и думаю, что оно должно быть у тебя.
Чаз положил кольцо у основы статуи и рядом положил цветы.
Внезапно земла под ногами дрогнула. Кольцо задрожжало, слегка издавая тихий звон.
- Землетрясение, что ли? - спросил себя Чаз, придерживаясь за ограду. Но следующий толчок был настолько силен, что Чаз упал.
- Что за...?!
Люди начали выбегать на улицу, разгоралась паника.
В озере, которое можно было наблюдать из Крупа и в котором находился Храм Солдат, вода начала парить.
Чаз встал и с ошарашеным видом пошел в сторону озера, в то время как жители Крупа бежали из города.
Подойдя почти к берегу, Чаз остановился - вода бурлила и парила. Но это был не горячий пар, более похоже нечто на дым. Дрожь земли только наростала. Чаз стоял не шевелясь, глядя на происходящее. Остров начал осыпаться, обнажив таким образом нечто похожее на шпиль, на котором стоял Храм Солдат, который разрушился в следующий миг. Чаз наблюдал все это и не мог сдвинуться с места. Его разрывали мгновенные мысли о происходящем. Он прокручивал все моменты своей жизни в воспоминаниях, что бы сопоставить с тем, что происходит. Скорее всего это была истерика, так как он ощущал радость. Радость ощущения чего-то ужасного...
Шпиль подымался все выше и выше. И когда он уже был на высоте метров 70 Чаз увидел платформу, симетрично ровную и пропорциональную, которая показалась из воды и медленно подымалась, разрушая собой песчаный берег. Когда она поднялась выше, Чаз понял, что это была не платформа...Это был корабль... Космический корабль. Частично покрыт ржавчиной, водорослями и ракушняком и он... Он летел. Перед глазами Чаза это морскою чудовище подымалось в воздух...
Чаз успел исчезнуть в белой вспышке до того, как над поверхностью показались вакуумные двигатели, которые скорее всего его сожгли бы...
Корабль медленно устремился в небо, уменьшаясь во взгляде перепуганных жителей города...


____________________________________________________________________________

Чаз вылетел из вспышки прямо в конференц-зале в Академии.
На него ошарашено смотрела делегация ученых. В том числе и Рика.
- Рика, у нас проишествие. Есть разговор. Можно тебя на пару слов?! – быстро проговрил Чаз.
- Но… - она провела взглядом по делегации.
С их выражения лиц было понятно, что никто не станет. **никто не станет что?**
Рика и Чаз вышли в коридор.
-  Рика, я видел корабль! – начал Чаз.
-  Какой корабль?! Ты о чем вообще?!
-  Космический! Он вылетел из озера возле Крапа! Из того, где был Храм Солдат!
-  В смысле был?
- Он разрушен. Корабль просто огромный. Когда он поднялся, он занимал всю площадь поверхности озера.**"Занимал всю площадь поверхности озера" - может убрать?**
- Думаю, нам нужно связаться с Зеланом. Рен не может не заметить такой активности. **"Рен не может не заметить такой активности" - Рен должен был заметить, или как-нибудь по другому***

- Что за черт?! Куда мы летим?! – паниковал Джиз, - Айрин, что ты наделала!?
- Джиз, успокойся. Я понятия не имею, что происходит. Сид, дай мне сводку о работе системы и попытайся объяснить, какого черта! **"и попытайся обьяснить, какого черта!" - может выкинуть?**
- Доктор Айрин, я не контролирую процессы, происходящие в лаборатории. Доступ к базе данных и к кодам управления станцией заблокированы. Я фактически парализован в своих действиях.
- Сид, ты можешь определить траекторию полета? 
- Да. Мы летим в космос. За предел гравитации планеты Мотавия. За предел Системы Алголя.
- Чего? – не выдержал Рон. – Какой открытый космос?! Ты что, с ума сошел?! Возвращай нас обратно!
-  Извините, но я не руковожу процессом управления станцией.
- Сид, - вмешалась Айрин, - основные двигатели работают?
- Да, доктор.
- Мы можем отключить их вручную?
- Нет. Они уже запущены и управляются аналоговым управлением. Но если отключить основное ядро управления двигателем, то появится возможность управлять им вручную. **может быть ими?**
- Отлично, так мы и сделаем! Ребята за мной! – сказала Айрин.
-  Айрин, стой, - остановил ее Рон, - ты сможешь управлять лабораторией вручную?
- Рон, это не лаборатория, это биостанция.
- И как я понял, ядро управления двигателем находится не близко? **"не близко" - переделать как-нибудь**
- Да, это на три уровня ниже.
- Мне изначально не нравилась эта идея, - буркнул Джиз.
Путешествие к ядру.(Будет отображено позднее. Переход на сцену с Чазом и Рикой.)

- Черт, связь не работает! Ничего не работает! Наш сигнал блокируется полностью! Я не могу передать сигнал на Зелан, - возмущалась Рика.
- Думаю, наш путь теперь должен лежать в Машинный центр, - сказал Чаз.
- Мы сможем оттуда запустить шаттл.
- Рика, я думал, что это миф. Разве есть у нас космические корабли на Мотавии?
- Нет, но я знаю, где есть.
- …
Путешествие к Машинному центру.
 
Машинный центр.
- И как ты планируешь сделать это?
- Я попытаюсь удаленно подключиться к Зелану отсюда и прислать к нам Лендейл.
- Такое возможно?
- Думаю да.


Идет программирование компьютера и подключения к Зелану.  
- Бинго! Управление Лендейлом  у меня, сейчас только я… и все! Лендейл летит к нам.
- Ну и прекр…, - хотел было согласиться Чаз, но его перебила Рика.
- Нет!!!
- Что?!
- Система сообщает мне, что Лендейл теперь не управляется мной и автопилотом. Он сошел с траектории своего полета и…Черт! Он падает!
- Как же так?! Что, вообще, твориться, я понять не могу? С чего все это началось?!
- Я знаю не больше тебя, Чаз, но у меня такое впечатление, что все компьютеры просто сошли с ума. Но Лендейл мы должны спасти. Я не знаю, что происходит сейчас на Зелане, но думаю, что там не лучше, чем тут.  **"чем здесь" наверное***
- Да, я согласен, но что нам делать?
- Помнишь проект под названием «Дочь»?
- Да, и что? Стой! Ты же не хочешь сказать, что …
- Хочу. Этот проект разрабатывался как альтернатива Централи. И там есть все коды управления всеми компьютерами на планете. Думаю, там должен быть и Лендейл.
- Рика, ты с ума выжила, что ли? Там чертовски опасно. Ты помнишь, как мы едва не лишились жизней там? И при том, что нас тогда было вдвое больше.**"лишились жизней там?" может жизни?**
- Помню, но другого варианта действий у нас нет. По дороге зайдем в Молкум, посетим нашего старого друга. **"Помню" лишнее**
- Да? А к Форту Вахала мы на чем доберемся?
- Ты прав, дорогой. Совсем забыла. Возьмем с собой Гидрофол.
- Умница.


Дорога в Молкум.
- Гриз, здравствуй! Наш дорогой друг. Давно не виделись, - поприветствовал Гриза Чаз.
- И Вам бодрствовать. Действительно долго. Какими тропами вы забрели в сам Молкум. Думаю, не проблемы ли вас привели ко мне?
- А ты многому научился,  - улыбнулась Рика.
- Да, с тех пор, как дедушка Дорин умер, я замещаю его.
- Это великая честь, не так ли? Ибо подобный может занять место мудрейшего.  
- Да, спасибо. С тех пор, мы и не виделись. 8 лет прошло. Я лишь только получал известия от вас.
- Гриз, ну ты понимаешь, это работа. У нас действительно нету времени, - оправдывался Чаз.
- Гриз, и сейчас его тратить на выяснение отношений не кстати. Мы к тебе с деловым предложением пришли. Вернее за помощью.
- Я давно сложил оружие, если вы за этим.
- Гриз, сейчас происходит что-то непонятное. На всей планете компьютеры сошли с ума. Мы не знаем, что делать. Я попробовала прислать за нами Лендейл, но он вышел из-под контроля и теперь падает на планету. Мы думаем, что сможем сохранить его, добравшись до Форта Вахала.
- Опять эти ваши  железки. Постоянно с ними что-то случается. Вам не кажется, что гораздо лучше было жить без всех этих технологий?
- Гриз, оставим это на потом.
- Возможно, но у меня для вас плохие новости. Я ничем не смогу вам помочь. Я не могу оставить свой пост. Вам прийдется действовать вдвоем.
- Значит ты нам отказываешь? – поразилась Рика ответу.
- Да, это не моя воля.
- Пойдем, Рика, - резко сказал Чаз.
- Но как же …
- Рика, не трать время напрасно. Он нам не поможет, - Чаз уже стоял у выхода.
- Спасибо, Гриз, - с грустью сказала Рика.
Доступен Гидрофол.








    


cool has stopped typing
